「武漢肺炎賠償方法」男大生偷金正恩海報疑遭虐致死 美國法院判公開並凍結北韓7億資產

頭先陶傑講左依個新聞出黎
真係唔覺香港新聞有講
台灣多，真係似武漢肺炎將來玩法
中國唔好諗住走數
侵重話幫佢父母係歐洲北韓度拎返

男大生偷金正恩海報疑遭虐致死 美國法院判公開並凍結北韓7億資產

美國男大生溫畢爾（Otto Warmbier）在2016年時跟團到北韓旅行，然而在旅遊期間，他被指控違反規定竊取北韓海報被拘捕，在北韓關押期間，溫畢爾受到嚴重的腦損傷而陷入昏迷。返回美國後才6天就過世。針對該案，法院日前已判決北韓需要賠償5億美元（約新台幣150億元），但卻沒有實質的賠償金機制，因此該名男大生父母再向法院提出申請，試圖取得北韓在美國被凍結的資產。
美國男大生溫畢爾在2016年時隨旅行團至北韓旅行，在旅遊期間，他被指控違反規定竊取羊角島國際飯店大廳一張印有金正恩名字的政治宣傳海報，而被判要勞改15年，接著美國不斷使用外交手段試圖解救溫畢爾，但溫畢爾在關押期間中2個月，就已經開始出現精神狀況，並且開始陷入昏迷、腦缺氧。
溫畢爾在2017年時以植物人的狀況被釋放，在返回美國後6天就過世，此事造成美國與北韓間的巨大紛爭，讓兩國關係開始出現變化。外界認為北韓對溫畢爾施行酷刑，而北韓對此嚴正否認，並表示溫畢爾會如此是因「肉毒桿菌中毒」及「安眠藥」，但在美國法醫相驗後，溫畢爾體內並無任何肉毒桿菌，但也沒有遭到虐待的痕跡。
溫畢爾父母為此告上法院，美國聯邦政府在2018年12月時宣判，北韓政府犯下「劫持人質」、「非法拘留」、「酷刑」和「殺害」等罪，因此需要賠償溫畢爾父母約150億元之賠償金，但是雙方並沒有實質支付賠償金的管道，因此父母另尋方法，意外發現摩根大通（JPMorgan Chase）保留北韓大部分資產約1757萬美元、富國銀行（Wells Fargo）約有301萬美元，以及紐約梅隆（New York Mellon）有約321萬美元，總計約2300萬美元（約新台幣6.9億元）的資產在美國，因此向法院提出動議。
華盛頓美國地方法院在審理後，批准了保護令，並要求3間銀行要披露北韓凍結資產帳戶中的資訊，其中包含資產持有人的姓名、地址以及金額，但根據法界人士表示，即使判決如此，溫畢爾父母可能還是無法真正拿到賠償金，因中間有相當多複雜因素，然而世界各國都在看此事件的後續發展與結果。

比人屈偷海報定點？

偷海報係真都唔奇，去極權國家獵奇都會想攞件紀念品
恐怖在於唔知點樣折磨到佢變植物人

佢認左有偷，好似話見得意所以偷黎做記念

餓死返幾十萬人

level

其實唔理佢咩事呀
都死咗

反而係睇侵點幫佢父母問北韓賠錢
以為吹佢唔脹
點知玩到幫佢凍結北韓美國資金
唔夠重叫歐洲做野

其實反影如果武肺證實係中國問題
賠償真係唔好以為可以唔理
美國真係會凍結資產同分分鐘國債

如果比棍打死真係一棍殺幾萬北韓人

黑警: 你認左你貪心偷野, 我幫你同阿蛇求情

凍結資產係重點 而家放呢單新聞出黎係為左同中共d官講

但在美國法醫相驗後，溫畢爾體內並無任何肉毒桿菌，但也沒有遭到虐待的痕跡。

點解都可以判佢勝訴

不過條友都低低到 係極權國家做埋晒D低能野eg 幫人 爆料 等 (新香港好快係咁

Aggre

美國先係「」

美國先係「雖遠必豬」果個國家

鬼佬有時真係好儍
唔驚死

點解北韓仲可以咁多錢係美國？

凍結都係得個凍字
實質賠償都係冇辦法

唔怪得侵要叫美國佬撤資 咁美國就可以單方面凍結晒支那D錢